---
title: "Блокировка Instagram"
---

Итак, после того, как Роскомнадзор начал блокировать **Instagram**, многие задались вопросом - как нам зайти в Instagram? 
У нас есть для этого ответ!

## VPN-ы
Начнем с самого очевидного и простого, это ВПН, их огромное количество, но после того, как против России ввели санкции не все их них можно оплатить. 
Мы рассмотрим те сервисы, которые можно использовать без оплаты на территории РФ. 

- [**TunnelBear VPN**](https://www.tunnelbear.com/) - вам выдадут 500MB на месяц, чего может хватить для использования Instagram в экстренных случаях
- [**Proton VPN**](https://protonvpn.com) - также есть бесплатный план для использования, но, есть некоторые минусы - это средняя скорость и ограниченные сервера
- [**Psiphon**](https://psiphon.ca/ru) - ни раз спасал людей для обхода локальных блокировок, может помочь и тут, но скорость будет достаточно медленной. **РЕГИСТРАЦИЯ НЕ ТРЕБУЕТСЯ**
- [**WARP**](https://1.1.1.1/)** - довольно молодое решение от компании Cloudflare, которые многие советуют использовать для обхода блокировки Instagram. **РЕГИСТРАЦИЯ НЕ ТРЕБУЕТСЯ**

Также есть одно платное решение - это [**FCK_RKN**](https://t.me/FCK_RKN_bot) - оплатить можно через ЮКассу, что в условиях блокировки международных платежей выглядит как спасение. 
Этот ВПН достаточно давно на рынке и ему [доверяют многие пользователи](https://pikabu.ru/story/yokhokho_i_telega_roma_obkhod_blokirovki_telegarma_5849622). 

## Браузеры 
Достаточно очевидным решением здесь будет - [**Tor**](https://www.torproject.org/), в целом благодаря нему можно обойти любой вид блокировок.

Для браузеров - **Opera**, **Brave**, **Яндекс** и **Firefox** можно установить расширение - [**Censor Tracker**](https://addons.mozilla.org/ru/firefox/addon/censor-tracker/) или [**AntiZapret**](https://addons.mozilla.org/ru/firefox/addon/%D0%BE%D0%B1%D1%85%D0%BE%D0%B4-%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%BA-%D1%80%D1%83%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%B0/)

## Бэкапы аккаунта
1. [**Instagram manager**](https://vk.com/instagram_manager) - от ВКонтакте
2. [**Через Яндекс**](https://yandex.ru/business/instagram/) - будет создана web-страница на аккаунте Яндекс.Бизнес. [Пример, как это будет выглядеть](https://natural-green-studio.clients.site/)

[Источник, откуда я узнал про бэкапы](https://rozetked.me/articles/22421-kak-sohranit-vse-dannye-iz-instagram)


На этом пока все! Если мы найдем и/или придумаем готовые решения, то обязательно дополним статью. 

Мы могли что-то пропустить, с удовольствием узнаем что! Пишите нам на почту - **fuckfucksociety@protonmail.com**
